第一次自己磨豆沖咖啡，明顯冇街邊嘢咁高咖啡因

去馬莎買咗包豆，已經知唔係咩靚嘢，個袋話中焙，我上網對顏色接近深焙，又未好黑好油光，沖完雖然好黑，但飲落覺得苦味唔重囉，飲完亦冇心跳到棚棚聲，先知平時街邊嘢萃取過度

以後會慢慢研究

宜家用緊filter paper，買個French press好冇呢？好似會沖出黎多啲油脂，係咪好事呢？

係咪一定要食住嘢飲，頭先食完意粉兩個鐘先飲，會唔會胃潰瘍

街邊cafe
Starfuck同太平洋，仲有其他好多都係用espresso
做底再加奶
深焙高壓高溫沖岀嚟先確保到每一杯嘅味道都一致
一致地難飲得個苦字
手沖可以透過溫度同時間去控制萃取量
French press感覺好粗糙
一大壺好多人飲就得
自己一個人手沖算啦

留名

笑，留名

其實你有沒有磨碎？

有，甚至覺得幼得滯，下次試試磨返粗少少

應該唔關事，要壓一壓下，壓到仲有位可以加粉，味道會濃d

你唔好玩鳩人

宜家得閒，認真回

你係用咩 filter paper，咩磨豆機
沖煮既過程係點樣

盡量描述得仔細啲，或者可以幫助你提升技巧改善味道

但應該唔會提升到好多
因為啲豆都未必係好靚既豆
抱住唔好浪費既心態去諗點改善味道
都算係對於環保既一種支持

街飲係espresso加熱水變Americano/long black，espresso加奶加朱古力拉花就唔討論，因為唔係齋啡同手沖冇關。街都有手沖，佢地會叫手工咖啡，好撚貴一杯。磨豆自己沖化算好多。

佢講緊壓一壓粉應該係espresso maker，個粉要好幼，出黎係espresso，唔關手沖事。

french presser就熱水浸住咖啡粉，要粗d先可以好發。太幼會好似泥漿咁。

Pour over/dripper 加filter應該係樓主果種，太幼粉都變泥漿咁發唔起。由中到粗都可以試，唔同水溫又會唔同味。

佢瑪莎買架咋d豆咁認真把撚咩

去d有炒豆既coffe shop買新鮮豆啦，兩個境界黎

支持環保嘛
好過掉落海呀，好似係

我用nanopresso, 有16 BAR壓力。 用HARIO磨啲豆ground到好幼，沖出黎好黑好多creamer. 啲渣變泥醬，如果用買返黎啲粉(粗啲)沖會好硬。